# Организация получения SMS-уведомлений

Для получения SMS-уведомлений от системы можно пользоваться как шлюзом поставщика услуги, так и настроить собственный внешний шлюз. SMS-уведомления о событиях, отправленные через шлюз поставщика услуги, тарифицируются: списываются из пакетов SMS-уведомлений и расходуют лимиты SMS-уведомлений у сотрудников, которые их получают. Если же сообщения отправлены через внешний SMS-шлюз, они не тарифицируются.

Если включить получение SMS-уведомлений через шлюз поставщика услуги, то всем сотрудникам, получающим SMS-уведомления, они будут приходить через шлюз поставщика услуги. То же справедливо и для внешнего шлюза.

Даже если вы настроили внешний SMS-шлюз, вы можете при необходимости воспользоваться шлюзом поставщика услуги, переключившись на него.

Система поддерживает подключение только одного внешнего шлюза.
